<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2D on Блог</title>
    <link>/tags/2d/</link>
    <description>Recent content in 2D on Блог</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.2</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/2d/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Игра &#34;Сапёр&#34;</title>
      <link>/2025/05/08/minesweeper/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2025/05/08/minesweeper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сапёр&lt;/strong&gt; — классическая логическая игра, которая стала культовой благодаря предустановленной версии в операционной системе Windows. Её цель — открыть все клетки на поле, избегая мин. Простота правил и глубина стратегии сделали её популярной среди игроков всех возрастов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;геймплей-и-правила&#34;&gt;Геймплей и правила&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Игровое поле представляет собой сетку из клеток. Под некоторыми из них спрятаны &lt;strong&gt;мины&lt;/strong&gt;. Задача игрока — последовательно открывать клетки, руководствуясь подсказками:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если в клетке &lt;strong&gt;число&lt;/strong&gt; — оно указывает, сколько мин находится в соседних 8 клетках.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если открыта клетка с &lt;strong&gt;миной&lt;/strong&gt; — игра проиграна.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Чтобы пометить предполагаемую мину, игрок ставит &lt;strong&gt;флаг&lt;/strong&gt; (обычно через правую кнопку мыши).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Первое нажатие всегда безопасно и открывает стартовую зону без мин. Победа наступает, когда все безопасные клетки открыты, а все мины корректно помечены.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Игра &#34;Тетрис&#34;</title>
      <link>/2025/05/08/tetris/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2025/05/08/tetris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Тетрис&lt;/strong&gt; — легендарная головоломка, созданная в СССР и покорившая мир своей простотой и аддиктивным геймплеем. Её суть — управление падающими фигурами (тетромино) с целью создания сплошных горизонтальных линий. Игра стала культурным феноменом, вдохновившим миллионы игроков и разработчиков.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;геймплей-и-правила&#34;&gt;Геймплей и правила&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Игровое поле представляет собой вертикальный прямоугольник шириной &lt;strong&gt;10 клеток&lt;/strong&gt;. Фигуры из четырёх квадратов (&lt;strong&gt;тетромино&lt;/strong&gt;) падают сверху в случайном порядке. Игрок может:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Поворачивать&lt;/strong&gt; фигуры на 90°, 180° или 270°,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Сдвигать&lt;/strong&gt; их влево или вправо,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ускорять падение (&lt;strong&gt;«мягкий дроп»&lt;/strong&gt;),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Резко опускать фигуру вниз (&lt;strong&gt;«жёсткий дроп»&lt;/strong&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Цель — выстраивать линии без пробелов. Каждая заполненная линия &lt;strong&gt;исчезает&lt;/strong&gt;, освобождая место на поле. Игра заканчивается, когда фигуры достигают верхней границы экрана.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
